『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

依家正值新舊系統交接期，實際申請過程可能會同 doc & 頭 post 所寫內容有出入，請各申請人根據申請時網頁及確認電郵提供嘅指示完成申請程序，唔好盲目跟隨現有 doc & 頭 post 嘅內容

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

申請續領英國國民海外護照

所需文件

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

已簽署的聲明書 正本 (簽署不得越過界線或踏在界線上，否則必定要求閣下重簽，導致申請時間延長。有部份人士的表格可能因久未續領或遺失護照而印有副署人一欄，此欄並非必須填寫項目，但HMPO有權保留要求申請人尋找副署人為你的申請副署，請自行衡量風險。）

英國護照 / 遺失或被盜護照聲明書LS01(如已遺失) 正本 (如護照的遺失不涉及刑事，不需要向警察報失或領取報失紙。如你從來沒有屬於自己的一本護照但父或母或其中一人的護照內曾印有你的資料者，請提交該本護照，即使該護照已經過期。如無法提供，請於additional information 註明該本有你資料的護照的狀況，此類遺失護照無需提交LS01表格，除非該護照持有人同時續領護照。)

香港永久性居民身份證 / 香港居民身份證 彩色影印本(如你遺失你的身份證，身份證收據的彩色影印本亦可）

所有未被官方註銷的非英國護照整本所有頁數包括封面、說明、空白頁、個人資料頁 彩色影印本（如果你除英國護照外並沒有持有其他護照，你可以略去此項。如你有權申請特區護照但你從來未有申請，你無需因為續領英國護照而特意申請特區護照，此項要求並不適用於沒有持有其他非英國護照人士。如你已遺失你的非英國護照，你亦無需特意申請一本新的護照，但請於additional information 內註明你曾持有相關護照及其狀況。如果你近期沒有外遊公幹需要，你亦可以直接郵寄該本/該些護照正本，但需自行承擔寄失風險。）

兩張符合規格的相片

過去一年內的住址證明（政府機構，公共事業，學校，僱主發出的信件為佳。）

其他你的聲明書檔案內附之清單有列明需提交之額外文件。(例如改名契，出生證明。有部份人士可能因久未續領護照而要求申請人提交出生證名或父母之婚姻證書正本，但這些文件其實往往未必HMPO職員真正需要你提供，你可以暫且略去此項。但HMPO有權要求你後補該/該些文件，請自行衡量風險。）

在預備好所需文件前切勿提交申請。

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

由我地會員 (殘酷的小賓周, leChronique, あの子大好き) 製成既BNO續期資訊網站

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

差不多兩星期，心急係咪可以webchat問下咩環境?
定係其實好正常?

舊Post:
『薪火Post』BNO續期資訊(41) 繼續香港終局延長戰：行動尚未成功各位仍需努力

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

『薪火Post』BNO續期資訊(39) 6月9日香港終局之戰上街抗惡法!

『薪火Post』BNO續期資訊(38) 欲免向隅 續領從速

『薪火post』BNO 續期資訊(37) 港爆真的近了，真係唔續領?

『薪火post』BNO 續期資訊(36) 早續早享受之港爆近了，你們應當續領

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

『薪火post』BNO 續期資訊(34) 早續早享受之「知否世事常變，變幻原是永恆」

『薪火post』BNO 續期資訊(33) 祖國新線上續領系統上線啦!!!!!今期真，BC一注獨中

『薪火post』BNO 續期資訊(32) 你準備好認祖歸英未?

『薪火post』BNO 續期資訊(31) 支國爆了，你們應當悔改

『薪火post』BNO 續期資訊(30) 早續早享受,遲續有排受

『薪火post』BNO 續期資訊(29) May姐有請

『薪火post』BNO 續期資訊(28) 晚晚舟事件及恭賀袁木拉柴

『薪火post』BNO 續期資訊(27) 香港首本閃令令續領BNO天書上線啦

『薪火post』BNO 續期資訊(26) BNO 去日本唔洗簽證

『薪火post』BNO 續期資訊(25) 睇公海教學唔明就唔好問我地

『薪火post』BNO 續期資訊(24) 睇咗DOCS & BNO教學網站先好問嘢

『薪火post』BNO 續期資訊(23) 連登首家BNO教學網站上線了

『薪火post』BNO 續期資訊(22) BNO永久有效，不受2047影響

『薪火post』BNO 續期資訊(21) 咪鬼續BNO, 中國護照先正統

『薪火post』BNO 續期資訊(20) 港女與非持有人勿入

『薪火post』BNO 續期資訊(19) 淋病稱BNO權利不變

『薪火post』BNO 續期資訊(18) 事頭婆生日快樂

『薪火post』BNO 續期資訊(17) 唔睇Q&A 唔好學人續

『薪火post』BNO 續期資訊(16) 維帝即位 蘇州過後

『薪火post』BNO 續期資訊(15) 謝絕伸手黨

『薪火post』BNO 續期資訊(14) 請睇DOC再發問

『薪火post』BNO 續期資訊(13) 說好的法治呢?

『薪火post』BNO 續期資訊(12)討論別人的續期態度

『薪火post』BNO 續期資訊(11) 極速爆POST!!!

『薪火post』BNO 續期資訊(10) 個POST開始多人

『薪火post』BNO 續期資訊(9) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(8) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(7) 強烈建議先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(6) 先睇DOC後問問題

『薪火post』BNO 續期資訊(5)

『薪火post』BNO 續期資訊(4)

『薪火post』BNO 續期資訊(3)

『薪火post』BNO 續期資訊(2)

『薪火post』BNO 續期資訊

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你份declaration form 有印到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
等SMS，會答你寄時到
15. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

16. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
17. 有sar果本仲續唔續得
Why not?
18. 點知自己細個有無申請過
畀錢申請一次就知
19. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
20. 有無人試過有本火車頭都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
21. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
22.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
23. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
24. 可唔可以寄本正本特衰比佢 (過期/未過期)
可以
25.用過廁板去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎廁板定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過廁板入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於廁板或BNO 以外嘅任何外國國籍
26.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 5星期
27. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
28. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
29. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

副署人問題 郭藹明日香(即酸民治日鮮) 提供

首選：完全跟從指引做

次選：符合國籍要求，持有效符合國籍嘅護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再次選：副署人為英國國民或愛爾蘭公民但護照已遺失或過期，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民但護照已遺失或過期返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再次選：副署人為英聯邦公民、歐盟國民、美國公民，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，返緊list有嘅專業人士或有張list所要求嘅專業資格。

再再再再再再次選：不符合國籍條件，只有本地國家有效護照，但返嘅工唔屬佢列明嘅專業人士。（HMPO嗰張list其實只係例子，無話唔跟一定唔得）

我唔保證你揀跟上面次選項目做HMPO唔會要求你搵另一位合資格嘅副署人，但係你應該搵一位係你身邊最能接近合符要求嘅副署人為你簽署。

但無論如何，認識兩年以上呢個條件係最基本，因為副署人嘅目的係證實該相片嘅人嘅樣貌係護照持有人，如果嗰個人識唔夠你兩年，憑乜嘢幫你做副署人？

我諗咁樣寫嘅話，你哋會有動力啲搵副署人，但係我再講多次你搵唔到首選級嘅副署人就會有風險，所以自行衡量啦。

**以上例子係現有BN(O)持有人談及過往申請並如果申請人限時內無提交副署可能申請失敗。BN(O)嘅審批鬆緊可以急升可以急跌申請人或會蒙受申請失敗嘅全盤損失，而過往表現並非未來表現嘅指標，所以申請前請參讀HMPO嘅文件作出風險評估，同埋尋求專家嘅意見。

Place of birth 一覽

最新

改返左做岩既版本

2018年數字

如果我的護照已過期、遺失或損毀，但我急需護照出行，我可以怎辦？

你可以選擇直接申請單次緊急護照(Emergency Travel Document, ETD)，費用為1,100港幣。ETD最多可使用進出5個國家，但請先自行檢查目的地國家是否接受ETD。另外ETD用完是需要交回領事館。

請注意，緊急護照不論任何原因，包括普通旅行，只要你當時沒有可用的護照均可申請，適合「大頭蝦」忘記在預訂酒店及機票前檢查護照有效期的你申請。請留意，護照過期超過十年或以上者可能無法申請辦理緊急護照，如果你是此類人士，請事先於辧公時間內致電英國駐香港總領事或向你身在地的英國大使館、高級專員公署或領事館查詢。

需要文件：
-已填妥之緊急旅遊證件申請表格
-證件相2張 (白底BNO相)
-旅行詳細行程 (旅行詳細會印在ETD上，如你要更改目的地，你需要再APPLY一次)
-身分證
-預機約票同酒店紀錄證明
-過期BNO 護照正本
-警署的報失護照證明（如遺失護照）

步驟：
1.先於網上下載及填好emergency passport申請表格
2.帶齊文件儘早到金鐘英國駐港領事館
3.於保安部放低手機，講低想申請emergency Passport
4.保安會帶你去見領事館人員
5.向領事館人員出示已填妥之emergency passport申請表格、證件相、旅行詳細行程、身分證、預機約票同酒店紀錄證明及過期BNO 護照正本
6.等待領事館人員批核，成功後收申請費用及通知領取時間

BNO VISA checking

由殘酷的小賓周提供

CNO使用實例:

By 9394+689

BNO使用實例:

By 9394+689

成日見到好多人笑續BNO貴
我係到諗: 係外國護照特別貴,定支國護照特別平
出於求真search過

成人標準護照,計美金: (部分)
英國 90
澳洲 212
加拿大 128
蝗 29
特衰 32
古巴 100 (美國續375)
芬蘭 50 (5年有效期,10年=100)
法國 90
德國 66
以色列 75
意大利 135
日本 115
荷蘭 78
挪威 50
葡萄牙 60
南韓 50
俄 42
坡 59 (5年有效期,10年=118)
西班牙 25
瑞典 40
瑞士 140
土耳其 268 (5年有效期,10年536)
美國 110

結論: 根本就係共國頂爛市 ,要國藉欄唔要 ing Chinese ,特別係發達國家國藉,就要預左貴(除非連登好多西班牙藉,笑埋特衰都仲得 )
仲有又話乜春血濃於水,點解特衰要收得貴過蝗,講到尾又係當香港人水魚 ,又要亂咁派d特衰比權貴,整臭哂聲譽

(擅自偷post者全家萬碎萬碎萬萬碎,生生世世都係中國窮人 )

By ItsOver9000

開post template:

新系統簡易續期資訊 by 希魔

HMPO申請護照網站

如果對英文有閱讀問題者請到以下網站 :

新系統是沒有 declaration form 要列印 ( 如需要只有 countersign 表格要列印 )

如無特別指明，所有身份證明文件皆需要以正本呈上 ( 不包括香港身份證 )，如以副本呈上，HMPO將保留呈上正本的權利 ( 不包括香港身份證 ) 。 如你持有英國護照以外尚未註銷的其他國家護照需要正本或彩色副本呈上。

請用黑筆簽署所有表格 ( 包括 countersign [ 副簽 ] 表格 )

正常方式 ( 2004年或以後簽發, 但不包括 LOST & STOLEN )
注意!身分證大法使用者必須以LOST & STOLEN申請
表示不需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

特別方式 ( 2003年或以前簽發, 包括 LOST & STOLEN )
表示需要 COUNTERSIGN [ 副簽 ]

選上面 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

及 PARENTS' DETAILS

舊護照資料 選填 ( FOR LOST & STOLEN ONLY )

付款之後會有位 download countersign [ 副簽 ] PDF

如果出現以下版面
開始時揀錯英國本土續領

所需文件 CHECKLIST :

香港身份證彩色副本 ( 雙面 )
舊 BNO 護照 ( 如有 )
地址證明 [ 英文 ]
Countersign [ 副簽 ] 表格 ( 如需要 )
Certificate of Registration - BDTC ( 如需要 )
Parents' Details 證明文件 ( 如需要 )

處理情況

最後HMPO寄出護照及證明文件後會照你選擇的通信方法 ( Email 或電話號碼 )送出護照及證明文件的追蹤號碼

新護照
收到新護照請檢查個人資料是否正確無誤

請用黑筆簽署新護照

Normal Observations :

Before Brexit

After Brexit

我不知道或忘記了是否擁有BN(O)身份，有辧法查詢嗎？

鳴謝高登會員 eclass 提供以下方法。

合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以下方法只適用1986年或之後在香港出生，而且出生時已經是永久性居民 (請參考出世紙最後一格必須寫明 'established')。

你只能夠直接向HMPO遞交護照申請並繳付相關付用，HMPO才會對你的英國國籍作出審查。請留意如果最終HMPO發現你是沒有任何英國國籍身份，所繳交的申請費用不會退還。

如果你於1997年7月前未滿11歲並且未持有11歲－17歲人士香港永久性居民身份證或你肯定自己曾經持有一張沒有相片的11歲以下人士兒童身份證的話，請留意：

其實如果你在1997年7月(同年1月1日至6月30日出生者則為同年9月)前未滿十一歲並曾領取十一歲以下兒童身份證的話，由於以往十一歲以下的人士申請BN(O)護照必須同時申請十一歲以下人士兒童身份證，這是強制性的，所以是可以靠你的身份證上面的首次登記身份證的月份和年份來判斷是否擁有BN(O)身份。 這項措施旨在於確保持有英國國民(海外)身份的人士在主權移交後繼續有返回香港的權利，以使護照內「The holder of this passport has Hong Kong permanent identity card number (XYZ) which states that the holder has the right of abode in Hong Kong.」條文有效。補充一點，十一歲以下人士兒童身份證是沒有相片的。

首次登記身份證的月份和年份在你的身份證的簽發日期一欄，以括號包住。 如果該日期為06-97或之前(97年1月1日至97年6月30日或之前出生者為09-97或之前)，你有很大機會擁有BN(O)身份。

請留意此方法並不能完全確定你是否曾經擁有BN(O)身份，因為當年11歲以下人士申請香港身份證明書(CI, Certificate of Identity) 如從未擁有香港身份證者均會獲同時簽發11歲以下人士身份證，所以請你自行決定最終是否遞交申請。

如果你無法找出舊的BN(O)護照但只持有一本接近主權移交前簽發的身份證明書，可能意味着你並沒有英國國民(海外)身份。

如果是 Include Child 情況，你都會曾領取十一歲以下兒童身份證。
申請將會以 First Passport 情況 ( 特別方式 ) 處理。
需要 COUNTERSIGN

身份證明文件

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

結 婚 證 書 核 證 副 本

登 記 事 項 證 明 書

另外一個方法可以確認自己有冇申請過BNO身份喺sar(Subject access request)
點做自己睇

『薪火Post』BNO續期資訊(40) 6月12日香港終局延長戰：反送中定係送你終？

想問香港身份證係咪等於national identity card?

係

追番上一個post, 我彩印特衰係雙面印, 已經寄左去, 係咪好大機會會要我再寄過 明明佢都冇寫一定要單面, 副簽個張就寫到明我有跟足

佢要你再記過先搞囉
如果而家手頭上有時間就scan曬所有頁再整定一個pdf file
咁印就快好多

我本身就係咁整架, 不過雙面印咋嘛
身份證copy 都係雙面

推

上咗govuk睇咗需要幾多時間未?

lm

搵唔到
邊度有得睇?

父母內地結婚 內地出世 張證明書係中文 咁我應該點樣翻譯做英文 ？定我應該直接寫 張紙話missing 係味仲好？

想問有冇巴絲試過幾個fd嘅申請，一齊速遞寄過去？

有. 各自入袋, 之後一個大公文袋

仲要係同一個副簽

Your application is in the queue

我今朝啱啱寄咋
好緊張

各位早晨

我31號都未有回音
要等下

寫信解釋
原因 : 父母中國大陸結婚及出世

同你同一日到 岩岩收到email話approved

公平咩

我想問問CHING, 張paper form 同 D document 係一齊寄定分開寄..
我去到ask someone to confirm 個stage...我朋友填哂資料但過唔到,
所以要用paper form...

Lm

點解要分開寄

咁快？我23/5 queue，仲未有動靜，公平咩？？

對唔住 爬完文搵唔到答案

想問所需文件係咪包括出世紙？ 因為我唔係香港出世，但出世內一年就黎左香港同埋拎左BNO，唔知應該比咩出世紙佢...

由出世到而家廿幾年冇續過

等左個幾月都算叫正常官方答案係6個星期
只係唔少人遠遠早過兩星期就Approved

我本來都係平常心，就係見其他人咁快處理就開始心急

有巴打四月尾已Join Queue未有回音，本人就五月中Join Queue

之前個薪火POST講過HMPO唔收登記事項證明書，我已經去左民政署宣誓，問過HMPO話宣誓紙會收，於是我寄左去

中環郵政總局員工真係pro d

仲好唔冼錢又可即日拎, 不過要寄多次去

因為我怕兩樣唔同野...要分開寄

分享多少少
我5月28 APPLY , 但tick 個authority 填錯左hmpo, 所以無左副簽同無要求出世紙果堆野
之後我寫左query 問hmpo, 佢淨係話我唔駛countersign 叫我照寄
(過左期十幾年, 小學雞相)

咁佢講到咁, 我跟埋佢寫既野照寄, 舊passport, hkid copy, 特衰copy , 住址證明之類既野啦 (無countersign 無出世紙結婚證書果堆野)
寫埋封cover letter 話自己填錯野同夾番個query reply

之後6月6 去到果邊, 今日收到話approve

btw 我唔肯定係咪唔交countersign 都得, 我本身都預左要補交 但點知唔駛, 最好問清楚佢再夾埋reply 落去

巴打，係咪hmpo叫你補加英文名證明果位？

邊度出生

Queue左兩星期仲未轉approved果d介唔介意講下係apply咩同有冇爭文件

尋日queue今日就approved, 比預期中快，快啲寄啦

你可以畀到乜出世紙咪畀乜

你喺美國出世唔會有香港出世紙掛

提多你一句，唔係英文嘅嘢要翻譯

對

想問下收件人電話你地填咩NUMBER?
佢只係畀個地址無畀電話NUMBER

一日？

上個post都有巴打五信幾鐘approve啦，一日咪算係咁
最重要都係排到一條靚隊
好葡萄，繼續等

有無template點樣講解比人知，點解我地有英國護照

日本返黎，發現廁所板比BNO優勝地方：

退稅單就算釘爛本護照都唔會心痛

係我都覺得自己好好彩
唔知佢拎到寄要幾耐呢

新post留名
天佑香港

一齊寄咪得

同埋online副署淨係for住喺英國本土嘅人

有咩分別

有加籍仲用BNO做乜

仲會訂架咩
上年去都唔係釘

已經寄出想問下點樣track 佢去到邊

13號佢地話收到 今日19號喇好心急

我同你錯同一樣野呀！但我唔記得夾埋個reply

有幾張係釘上去，就算貼，都驚起爛d花紋

有啲舖仲釘架，大阪東京就好啲釘一粒，其他舖嘅見你有單就用膠紙痴埋一齊就好啲。唔似得兩年前去熊本咁釘三粒釘落去咁激，我都費事甩出嚟，由得佢係度，上年中去東京，關員見到話唔駛甩，今次大阪又無叫我甩，咁我唔理佢由得佢仲釘係度就算。佢哋話要甩就等佢哋幫我甩出嚟。

我估睇舖頭
前幾個月去過大阪，退過兩次稅
啱啱check返，一張釘落去，一張痴落去

求其啦 passport係攞黎用 唔係攞黎欣賞打飛機
爛咗咪爛咗

冇父母同祖父母出世紙、祖父母結婚證明、父親歸化證明，23/5 queue。(全部有交書面解釋)

我填左屋企固網電話，所以收唔到SMS，靠email收通知。

sorry講得唔清楚
想問下寄文件去hmpo時
hmpo個電話你地填咩number?

我自己就
4/6 收到仲Q 緊
交左
1. HKID 彩印
2. HKSAR 彩印
3.正本出世紙
4. 正本父母結婚證明
5. 正本地址證明
6. 正本舊小學雞樣過期BNO
7. 副簽表格，搵朋友BNO Holder

HMPO 條隊真係唔知點排

印象中我佢俾我個email內只得hmpo地址同PEX號碼，冇電話號碼，所以冇寫.. (空郵掛號)

設計夠靚

咁你有冇欠乜冇交？

唔可以唔寫嘅話用Passport Adviceline嗰個就得

本加籍passport仲好J！

你其實回應緊邊個

話啲退稅單釘到啲紙

咁真係唔知，要等有經驗師兄解答..

哦，原來師兄係幫手解答，唔好意思，睇錯..

咁冇人想要一本爛嘅Passport
靚野係人都鍾意
我覺得唔太關打唔打飛機事嘅

條link死左啦

想問下可唔可以同時幫兩個人副簽?

我見到上個 post 去到#999，不過冇電腦唔敢推爆

加籍好過啦

加拿大個本最靚

國藉：United Kingdom,
好好J

上次去唐吉軻德佢唔使用啲乜嘢膠紙黐住

爬左上個post同今個post, 見大家好似都係received document同日就join queue
有冇人試過好似我咁收到文件到而家12日都未join queue?

其實我懷疑呢排多人申請HMPO分人手整BNO

啲好快得嘅巴打係抽中啲借調officer

利申 估

係，由佢收到我份件，到佢寄出只係兩日，參考返之前嘅巴絲打所需嘅時間，我都覺得真係好快

收到新passport 個簽名 洗唔洗簽真名全名(跟身分證/ passport) 定英文名(無落身分證/ passport)都ok?

耐到唔記得咗件事
等陣就問清楚佢

咁都差幾遠 快果啲一兩日
耐果d成個幾月仲queue

香港獨立
BNO平權
天滅支共

究竟到我死個日之前有冇可能見到呢三樣嘢發生

想問online既巴打你地副簽係咪連埋啲文件一次過寄？

比佢email fake左無野了
自

why not

依加BNO實質除左唔見護照 英國領事館會幫手 同可以投票 有咩其他用 有無機會有居英權

宣誓紙係指自己定父母？

面試可無視

可以報英國公務員non-reserved位
去英國讀書工作唔洗比錢去警局註冊
去英國Working Holiday冇Quota限制
居英權我覺得係香港未真真正正港爆之前英國都係唔會出手做嘢
你睇佢呢幾日又出埋啲垃圾Statement就知

簽名簽咩都得

我522號join queue, 琴日收到啦喎

冇交
父母出世紙

話佢知做咩打去
之後會問你local定oversea
然後問你全名
之後會駁去第二度
會問你hkid no
然後就等收email

點解唔可以 我bc+bno到期兩兩本都會續

證明我改左名，之前寄過張登記事項證明書去，佢話唔收

明白
但係我申請登記證明書係證明我老豆同我老母係配偶關係
同埋香港出世，因為搵唔返出世紙
仲有咩方法可以解決到

佢話登記事項證明書證明唔到我加左英文名落全名
你個情況應該有D唔同

星期六打完電話去
今日都未收到第三封email

尋日收到email話deliverd by DX delivery，乜唔係用DHL 架咩

所以就唔收你個份？
明白多謝你先

根據記錄，我個speedpost已經喺尋日成功送達
但係個uk passport tracking個記錄仍然未更新
繼續等

17號寄?

我上個禮拜五(6/14)朝早用SpeedPost寄去利物浦個Passport Office, 記錄話尋日(6/19)朝早已經成功送達

我上個禮拜五(6/14)香港時間朝早用SpeedPost寄去利物浦個Passport Office, 記錄話尋日(6/19)英國時間朝早已經成功派遞 (Delivered)

BicCamera 都係用膠紙

請問唔記左bno,係唔係填張form就得？
使唔使報失紙？ thanks

Ctrl + F
輸入"遺失"
Enter

依家online做
網址

我上網爬左d 文 有人話要父母出世紙 其實係咪一定要？如果我媽係印尼出世 阿爸係大陸出世 咁點搞？（我的情況係當首次申請）

推返上個post問題
我見doc話六星期內要寄文件
想問依家新system 都係六星期?
佢個received application email 又冇寫

其實父母出世紙+結婚證明書係咪副本都得？
副署人職業唔係專業既得唔得

副署人職業唔係專業 但有Bno冇過期
Vs
副署人職業係專業 bno 過左期
邊個做副署好

#18

咁副署果個問題呢

Bno冇過期

我17號下午寄, 而家去到Liverpool 等緊派件, 應該英國時間今日到

個案分享下
BB相 過期Passport 去申請 冇副簽 比身份 特衰 地址證明
但冇阿爸出世紙 結婚證明 剩比身份證
剩比阿媽 出世紙 過期BNO副本 身份證

琴日收到

明白
而家我個case應該係因為英國嗰邊個郵局成功派遞我啲文件去目的地地址(i.e. 利物浦Passport Office), 但係Passport Office重未更新我個記錄
所以會繼續等

幾時Join queue ?
新舊System

點解有d手足要寄埋特衰護照過去嘅？

Passport Office喺英國時間今日朝早已經話收到我啲文件
希望會順順利利approve我嘅申請

有別國護照要比HMPO知

用新system
6月3果面收到

唔該手足
啱啱先比班friend屌我話咁遲先續，搞到手續麻煩咗

另外想問下幫我副簽嘅人要唔要彩印埋佢本bno寄埋去？

睇doc呀

我星期六(6/15)普通空郵掛號，尋日(6/19)下午成功送達，joined processing queue

咁樣睇嚟空郵掛號個速度同Speedpost不相伯仲，甚至好過Speedpost, 雖然Speedpost 可以俾我睇多幾個progress points

火掌

我4/6 收到
我有父母 結婚證明
但冇佢地身份證

仲Q 緊

18號寄 DHL
頭先睇DHL tracking話簽收咗
唔知幾時開始排隊

我5月30日已簽收都仲排緊隊。不過我係報失再申請的。

想問下BNO過期既可唔可以做副簽
我搵極唔係揸馬桶蓋既就係一樣過期未續

Speedpost 要$230-$250，空郵掛號$5x
都差幾遠下

其實點解呢度會叫人用ems係因為信唔過royalmail
（EMS喺parcelforce）

上個星期去website填左lost application, 之後收到email話要打過去, 打左過去留底哂名,出生日期同身份證ID, 之後到今日仲未收到email話lost completed 有冇人試過咁？

我而家都喺條processing queue度嘞, 繼續等佢approval

即係副簽人影印份過期既都得!?
聽日再問下先

原來speed post都咁快
早知唔洗DHL $428

17號16xx寄, 岩岩香港時間18:xx收到
但未update話收到

我18號1730寄
睇DHL track話簽收左
但未有HM個邊既sms,亦未update話收到

Parcelforce同RM係同一間公司

成日話信唔過RM，明明RM係全英國最信得過嘅公司 （有數據 同埋可以望吓網上投票），RM受Ofcom監管，但其他courier因為唔係郵政公司所以唔洗對顧客負責

RM 無向我負責

慘 你封信喺邊度唔見？
我喺英國咁耐一次都無寄失喎

speedpost 原來同普通空郵既時間一樣, 已被搵笨

上次講過Parcelforce係RM專門處理parcel嘅部門，
來自海外＆有tracking info嘅parcel會比Parcelforce處理，會快啲到係因為佢優先度高啲咁解（EMS係兩個國家嘅郵政部門一條龍咁優先處理你個parcel所以會勁快到）

空郵掛號即係無tracking info嘅普通信 當然會慢好多 但唔代表會寄失

香港寄普通信去英國多數3-5日到

係去左邊都唔知
2個月in transit
呢度好多苦主喎

In transit係喺英國境內?
當然RM唔係零寄失 資料顯示係0.1% 機率應該低過其他一流國家 (首先肯定低過美國USPS同香港郵政)

嗰個Twitter係有問題嘅人先會上去問嘢㗎啫
多人用RM自然會多人問嘢㗎啦

空郵掛號都好快, 3-5日就到, 都係$1xx

我都即時想起你，點知捲落少少真係見到你回覆！

[Lost case]
又係我 今日終於收到封「Passport cancellation confirmation」
但跟住封email打錯我個名..............

結果又要webchat問下實際有冇做錯到
然後webchat個人幫我查左 應該係純粹email typo record係正常
同埋佢話幫我係我new BNO application個度落埋remark記低埋我個lost reference number

時間線係...
6月1號 上網report lost 同日收email叫我打俾佢 同日打去+443002220000 問完名hkid number後叫我等五個工作天 收左線後收第二封email叫我打去+44 1733 898 763, 但由於睇過人地case我決定ignore佢
6月10號 仍然冇消息 直接打去+44 1733 898 763 , 對方最初查左好耐表示冇收過我report lost record, 其後再查先話搵到, 一樣叫我等消息
6月20日 終於收到封confirmation with reference number

終於完成第一步

監察RM避免同胞中伏

又要講
Item leaving overseas 已經75日
HK Post有人幫我跟過係寄左, 下個status亦應該由RM update
巴打係咪做過RM不如幫我follow下

你係用e-express?

凡係海外入嚟英國嘅parcel一定會經過HWDC
你封嘢都未入HWDC已經唔見咗，即係根本都未入境英國，唔關RM事...
呢件事應該搵香港郵政負責

我呀嫂係咪都可以幫我副簽

咁即係HK Post 條友9up?
會唔會去到HWDC無scan, 然後就再無然後

絕對無可能, 入境同過海關一定夾埋scan兩次
我收咁多次parcel都係咁

係咪係香港上機前跌鬼左呀?

係用e-express
咁反e-express係無錯
去到呢個status HK Post條友既回覆係”因易網遞郵件定位較其他類別服務廉宜，故並不設查詢服務”

我幫襯過咁多間賣藥嘅，得Sundrugs係用膠紙痴，其他地方都係釘
番到酒店之後我會拔番啲釘同收據出黎，到出境果陣一野丟番晒去個收集箱

同埋松本清啲店員如果知道你識聽蝗語，埋單果陣會係咁sell副廠藥俾你

6月3 joined processing queue
繼續等待

幾時寄到去架?

搞錯咗
6月3係寄到
6月4 join queue

巴打點問進度?用Wechat?我都係等左個幾月都無回音

網購嗰啲普通商品寄失咗都可以索償所以用e-express無所謂 但重要文件的確係唔應該用呢啲優先度低嘅parcel服務

空郵掛號都好過，香港寄去英國一個禮拜之內一定到

想問下收到BNO嘅巴絲，DHL係send 1個定2個sms俾你地？
佢話寄兩份件俾我，但佢今日下晝send得一個sms就完

唔該哂師兄提供 我又係打左3002220000比左資料後收到1733898763個email, 諗住跟大隊唔再打電話點知無回音

我都岩岩收到cancellation number
但我已經申請左新既in queue
洗唔洗再send email 補留個reference number ?

Thanks

舊系統依家入唔到去，除左webchat有冇方法check到進度

冇

我隔左一日先收到第二封。

選錯左中間d問題，比左錢，去到最後無左副簽from可以點做見到屋企人張副簽from有哂相果d，想整返做blank from都唔得

幫屋企人做果張就無禁錯，自己果張就禁錯，衰on9

今日去寄文件
個郵差問我寄邊, 我話英國
佢已經知係BNO

ENDGAME

聽講DHL都係

請問你前後等左幾耐先等到呢個reference no？

請問你已經等左幾多日？

我打咗去3002220000之後其實佢話俾我知，跟住我會立即收到個email，但係可以唔理佢。

嗯，我有個問題，你有冇諗過你可能可以申請印尼護照呢？

我星期六打完話5日內收到
但到依家都未有
唔係又要打掛大佬

佢有個文件LIST
比唔到就寫信解釋

父母CI呢？

印尼好似唔比dual citizenship

差唔多9個工作天 我打左3002220000之後即刻收到另一個email話要打去1733898763 但爬文話唔洗理 所以先一直咁等 諗住會收到confirmation email

日本人都知香港多咗人續BNO

如果我之前用特衰入境台灣，韓國等地方
下一次用BNO會唔會唔俾？

個職員話第二個email係唔洗理
同5個工作天內會收到confirmation email

呢個post有FAQ呢樣嘢

等左一星期有多 好唔好再打電話去？

見好似人人唔同, 好多人講無事

我就親身試過, 唔記得8定9年前, 同班朋友一齊去台灣, 佢之前一直用特衰入境台灣, 但個次就毛喇喇用BNO, 之後比人叫左入房唔比佢入境, 仲送返左去香港.

不過都咁耐既事, 可能呢家唔同哂

你個朋友好大機會喺同你一齊用bno入境台灣之前一次
用過其它非cno嘅護照入境

前年用cno去過台灣 今年用新續既bno去台灣破處
咩事都無

一定無問題

我都諗緊
但我會照寄哂啲野比佢地先

填form個度唔係要填ref. no. 咩？都未收到ref. no.怕唔怕彈番轉頭

副署form?
無wo

因為佢同我講完唔洗理第2封email就叫我申請replacement
我仲問佢唔係要ref no咩
佢話照申請先

6月2 report lost
6月3 打左去+44 1733 898 763
佢同我講會處理 成功cancel會通知 同埋叫我可以當1st application
6月20 收到reference number

所以根本唔係5日內

朋友仔 5月15 queue 到而家都未有反應
改左名好似kick d

佢打左去1733電話問 我同你都ignore個email 而家諗緊博唔博好 所有文件都準備哂 副簽都搵左人 差上網比錢之後DHL寄

幫我簽副署位朋友
返到屋企睇返佢自己本bno
先發現佢幫我簽副署個簽名簽錯左

但我估應該問題不大呀

最多都係英國打比佢姐

bno好似係收到護照後自己簽返名嘛
所以我都估應該無問題既

我照寄過去
過多兩日無先再打去

你呀媽會唔係BC？

12年 用特衰入境台灣
19年 用BNO入境台灣 CHECK HKID CARD 講左幾句就OK(一開頭我跟成班特衰排同一條隊 無喇喇叫我去排台灣個邊條隊 個下幾驚會有問題 點知仲快過特衰)

你覆錯人

關事咩?我個frd都係BNO, 都冇俾佢排快隊

可能咁岩少人掛 我都唔知 係無喇喇指著我叫我排第二條隊

TPE成日都打蛇餅會divert去domestic櫃位唔出奇

申請lost
6月3號收到第一封email
6月5號收到第2封
但係到e家都未有ref.
打上去叫我唔洗再打比佢
好似好多人申請咁

想幫fd簽副簽，
但我只有BC, 未搵專業既工作
聽講而家收緊左？
睇黎只可以叫佢地另尋幫手？

國籍行先

咁等佢搞埋d手尾先
佢慢慢係度整

想問佢係比LINK 你再submit 過定點

咁都好過要你寄過去

去快圖美啦 影完up digital copy

我上個月, 5月14號JOIN Q..宜家仲等緊.. SEND左EMAIL 想睇下有冇EXPECTED APPROVAL TIME 冇回應

官方話六至八個星期批核都係正常，你就算email去問，多數都係一樣答案。(我23/5 joined queue，仲未批，希望12月去北歐破處)

你去到影同佢講for bno
佢會識架啦

咁兩份咪要分兩日先收到？

6月6 JOIN QUEUE 都批左
下個星期一就寄到黎

師兄你仲出黎刺激我地？

咁撚快....

有冇人知HMPO 批passport果team人既office hour 係幾點到幾點?
尋日到左, 但未話Document Received..

今日帶Bno 破處去台灣
以用過特哀去台北
今日用bno 去台南好順暢，冇問野

我SpeedPost 2號寄, 8號先送到 然後到HMPO到佢地真正所謂收到係13號 , 虧我用speedpost諗住快, 然後同日轉Join Processing Queue到依家

我SpeedPost 5月2號寄, 5月8號先送到 然後到HMPO到佢地真正所謂收到係5月13號 , 虧我用speedpost諗住快, 然後同日轉Join Processing Queue到依家

hmpo 個system 會自己cut返個size出黎

有冇人試過寄父母結婚証書副本佢照批?嗰陣有冇寫信解釋 定唔解釋佢又冇理到照批

DHL話琴日朝早話簽收左
但application history仲未轉

咁應該真係做唔切

淨相$95 8張, 加sc唔裁位$10, 要裁位$150連相 8張

快圖美係咪呢個價？

有冇淨要softcopy既價錢？其實淺灰背景證件相除申請護照外冇乜用，下次續期又要再影，hardcopy冇必要keep...

走佬巴下個到你

兩個月

同一日，終於批左

父母內地結婚, 證明書係中文, 網站寫If your documents aren’t in English or Welsh you’ll need to get a certified translation. 但點樣可以搵到專業翻譯做英文？如果話I dont know就要入埋祖父母果啲資料.....

貼錯 link

真係如hmpo所講，六至八個星期，如果咁計，我23/5，預要等到最遲18/7至approve...

睇運羅，有巴打幾日就批左

燒撚左本特衰先

too bad

希望可以成功取消到舊護照

你諗返，佢寄本護照比你，你先簽名，而你簽完名，係唔需要話返比佢知，咁佢又點會知你朋友簽錯呢？

Sam哥試緊新系統免費報失？

係，已經過左打電話個步驟

果時同個BC友去台南 條友俾人撚左陣

如果只有bno同特衰，應該無問題

今年bno人數上唔上到20萬

呢個email可唔可以放首頁？

自問自答先
係webchat問左 佢話會幫我係system 入面個application加番個reference number
問左會唔會快d批 佢都官腔咁講有可能但要睇個officer

我想問下副簽果個人拎加拿大PASSPORT都可以咖?
因為我見佢官網話要有UK PASSPORT

同時持有香港和台灣護照 可唔可以續bno？
細個啊媽include 左我係佢到 香港出世

如果係法國意大利希臘果d就唔洗怕
其他既留番入境證明（例如登機証）就可以

利申自己法國荷蘭捷克出入過十幾次都無印

queue左幾耐sms你相有問題

唔好意思 請問無寄父母既岀世紙同結婚證書有冇問題 因為真係冇

唔好意思 請問我啱啱上網申請咗等緊副簽確定，而我呢半年都會係英國。佢淨係叫我準備寄old passport(舊bno)同any other current passport(特區護照)，咁我係唔係就咁寄嗰兩本嘅正本比佢地就得？仲需唔需要copy一份比佢？
另外副簽嗰邊話會send email比佢，但完全冇提及過有嘢要印出嚟簽名，係唔係正常？

無記錯呢度有筆跡專家研究人地簽名

香港郵政仲快過你

各位巴打求救:

上文post過, 話我申請bno時, 發現我報左舊屋地址.
有巴打就教我新舊地址同交, 加書面証明.
但我發現, 寫我名所有政府信件都係舊地址, 但銀行同其他商業機構寫我名既信件就大把.
可唔可以交bank statement去當係新地址証明?
如果唔得, 張bno派左去我舊地址, 我個租客唔簽, 然後我去搵DHL上佢office拎番本bno?
(舊地址業權仍屬我, 只係租左畀人)
(我無新屋地址証明因為我老公先係新屋業主.)

我真係唔知可以點做.

一直都講緊用過特衰再用BNO入境台灣係無問題，點解你唔諗下係未你個朋係台灣瀨左野或者之前佢用過其他護照入台灣先會咁？

我都係！！！同問

終於上網填晒嘢俾咗錢，不過我見我只係需要 副簽嘅 Form、再加我嗰堆文件，完全冇一份要我簽名嘅 Form

好驚唔知有冇漏啲乜，

利申：好細個有BNO， Website 當我 apply a new passport 咁做

我都寫左我朋友得特衰同BNo.....點解你係要諗佢有其他護照

你又係打完電話之後等左好耐都收唔到confirmation ref.no.?

正常 新系統冇咗declaration form
佢要你交咩就交咩就可以

今日寄咗 等更新

太好啦，唔該巴打

趁依家攞銀行信改左個選民登記地址。佢會有封野番，咪政府部門嘅信囉

我收到啦 係webchat叫佢幫我加番落application
睇下會唔會快d批姐

請教各位巴絲︰

一、小弟的BNO遺失多年，現已cancel並付款補領，但網站只叫我寄身分證副本、住址證明、副署，請問是否不須再交護照、出世紙、父母婚書等文件？這是否正常情況？

二、Cancel舊passport後收到email寄來的ref no，但申請補領過程中並沒有須要填寫ref no的地方(email說是additional information box)，請問應如何處理？

比多一個最後防線比你：
DHL send SMS比你果時，你選去佢地個center / locker拎

台灣唔俾佢入境個官方原因係乜？

最新 update 之後
係咪父母結婚証書都要雙面彩印?

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

佢係唔係香港以外出生

寫信解釋

咁副簽人護照過期係咪做唔到副簽？

我想問下countersign要求人士既國藉係咪等同呢個網要求既?

因為我見到countersign個要求好似又唔同

所以我就想問係咪任何情況，加拿大都做到以上兩條link既副簽

第一條link係online countersign
唔關絕大部分攞bno人事

佢就係要求我做呢樣

出世紙、父母婚書 請問大家是否都寄正本？

只得一份，寄失風險高。
不知大家有否用過副本Photo copy 去申請？謝謝。

有得DOWN張FORM COUNTERSIGN

問之前有睇曬doc嘅話唔會有呢啲問題出現

你自己揀咗online?

講白一點

Your countersignatory must have a current British, Irish or other EU, US or Commonwealth passport.

即係我用down呢form就等同第一條link叫我做既野？

我冇揀過，我一路填form，去到最後就係咁

比完錢先有得揀印form

我只係比較關心副簽果到,因為我見到第一條LINK亦係佢SHOW比我睇果條, 佢果到寫要有UK passport, 唔同第二條link果到寫話英聯邦都得. 因為我朋友得加拿大passport..

屌上面D人咪答晒你囉

個Post 咪有個台灣駐港機構email覆咗特區入過境之後BNO都一樣可以憑入台證赴台

你個fd 九成九係衰其他嘢啦

明白了

首先呢個post冇人識你兩年以上

自拍+身份證+連登ac+1000字介紹自己

唉比晒錢先知新system一定要有副簽
而家hold左係到

如果申請衰左，佢會唔會寄返啲野俾我

冇副簽都成功

但我冇唔同時期既相

剛剛去圖書館搞妥左. update地址, book左本旅遊書同改左郵寄書面通知.
想問下張書面通知係咪抬頭有我新地址? 定係信封有而我要連埋信封寄DHL?

btw, 呢度旅遊台, 我book左本係講去塞浦路斯, 一陣去公海問下有絛巴絲去過? (特別係北塞)

以後冇得用歐盟通道了

兩個個案分享，BB相，過期BNO passport，
兩份同一時間寄，
第一份有個人、父母出世紙正本，父母結婚證明正本，唔洗填祖父母資料，副簽揸特區護照，17/6 顯示收到文件，第二日Joined processing queue，用咗3個幾鐘批，21/6已經收到新BNO

第二份申請有個人出世紙副本，父母離婚證明副本，大陸結婚證明副本，冇父母出世紙，填祖父母死哂，有另外解釋點解提供唔到，副簽揸特區護照，17/6 顯示收到文件，尋日自行補寄一堆父母資料副本，繼續等

17號寄 (DHL)
琴日話收到Doc.同埋join埋queue
希望之後順利

上面副簽揸特區護照都得
hmpo咁求其

佢淨係叫我交呢兩樣，少到得人驚
係唔係正常？

我bb相啦

睇埋佢叫你交咩additional documents先啦

我都係同日排隊既朋友....等到而家

本post最快approved個案

time attack challenge

唔撚係掛

你就好啦, 我同日寄但未入Queue

祝你成功

冇留過書？

重推，求教︰

幫推

巴打係英國申請？
如果係你照跟住交就得 無記錯additional doc 應該淨係HKID copy

係啊 原來真係咁少嘢交，thanks!

等左 77 49 日終於見到 Passport printed and sent
好多謝寫 doc 既各位巴絲，亦都祝大家順順利利

我在香港申請，已剔咗不在英國

今日成功收到新BNO，由上網填form到收到只係兩星期左右，本身仲諗住要個幾兩個月，而家等埋下星期收埋另一份DHL就搞掂
多謝撰寫google doc. 同喺呢度解答疑難嘅巴絲

我遲你10日排隊，希望我10日後都會有好消息

關於住址証明 我發現佢個個list 無包括到bank statement
即係而家用bank statment 仲得唔得？

我今個月頭申請，都係交銀行信，過了。

30. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):
合符以下條件基本上可以肯定你有過BNO身份：
- 1997年7月1日前未滿11歲
- 身份證首次簽發日期為(06-97)或之前
- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

以上條件我齊 但問過老豆老母 佢地就話無申請過

咁我有無機會申請到？

磅水啦

直接申請一次賭過？

係11歲前攞過document而要出身份證嘅話（第一第二條件）
只要係Established（第三條件）就會係BNO唔會係CI

有無攞過document真係無印象（我老母乜都唔記得）

97年前仲係幾歲

出世紙有寫ESTABLISHED

我啲住址證明都係e copy，銀行，稅
都要諗下點搞好

我d bank statement 都係e statement only

有冇寫信面解釋
方便留tg嗎

睇以前D POST
民政事務處宣誓地址都OK

你而家張身份證有寫首次登記 係咪09/97前先
同埋有冇印象見過自己兒童身份証？
我3樣都中哂 有印象記得有見過兒童身份証（無相）已經貨金 等朋友搞掂countetsign就寄

唉 仆街了 睇返首次係97後

老母真係乜都無做過

BNO 去歐洲可以排EU ?

但係用左BNO 係咪冇得買野退稅？

點解我仲未有

屋企人死都唔肯俾我寄結婚証書正本過去 可以點寫信解釋

97年幾月？

要同啲職員拗
去英國會話你係英國passport 唔比你退

因為5月6號係英國假期

未必，巴打講過你解釋你冇居英權都退到

身份證首次簽發日期
一攞自己而家張身份證一睇就睇到啦
咁都會錯

總之係97年6月或之前就係BNO
之後就係廁板
你97年當年已經over1歲所以原則上寬限期唔會適用係你身上

thx

冇fd 有current bno ，得以下呢兩個選擇簡 想請教大家邊個好

1. Colour影印副簽人特衰資料果版（成人相）
2. Colour 影印副簽人既過期bno (bb相）

why not both?

係，佢哋一望利記地址，就自然會自動波....

想問下 我d 住址証明都係中文 (稅單有我英文姓名，但地址係中文），咁得唔得？

你入英文
但係你畀中文嘅address proof畀佢
佢點proof？

咁如果 我用公司contract 當住址証明，但個名上面有我全名加英文名（Tom, Chan Tai Man), 但我身份証上面個名係Chan Tai Man only, 咁又得唔得？

名，address都要同你輸入嘅一樣㗎
如果唔係點proof你交嘅嘢係申請人本人嘅
又點證明申請人本人的的確確住係你申報嘅地址呀？

MPF 信都有你個名同地址啦
無嘅話去民政署宣誓(英文版)咪得

呢排咁多urgent questions on Hong Kong
咁邊個頂佢個位去國會到講廢話

confirm identity 張form黑白得唔得

得

發覺而家bno難咗偷雞行EU，荷蘭機場都只係開egate俾EU

但我行All passports都無印....

其實多唔多成功例子
因為我都係無current BNO朋友 , 但有個FD既FD話可以幫我簽 但要等1個月後先OK.. 所以都有諗過依條路

同埋想問下一般交左錢後要90日內做好哂所有submission?

一日唔齊佢都有機會叫你補交

有無巴打幫手countersign

麻煩睇完doc再黎問

牙佬D egate用到bno
連機都唔識分

Madrid

副簽張form 嗰度寫住以下嘅字

Give the applicant:
• the completed form – don’t fold it
• a photocopy of your passport’s photo page – unless you’re a UK or Irish passport holder

咁如果副簽人係拎BNO，佢要唔要俾passport copy 我？

因為佢唔見左本BNO，而另一個friend 過左期好耐

我知有copy 一定係最好

其實睇清楚張form寫乜好難咩

因為我諗左好耐究竟BNO算唔算UK passport
頭先睇多兩睇個doc，睇落BNO係UK passport

BTW, thanks

而家希望走嗰陣個IO唔識分，因為我會搭返uk

想請問 digital photo 用iphone 喺屋企自拍都得 定一定要去影相鋪影？

手機影我試過過到佢個system (我submit果張用無反相機影)
關鍵我覺得係背景，我用以前買落果d白色背景布
冇類似嘅野可以搵白色/淺色牆試下

去app store dl 啲passport 影相app，揀英國passport，佢會set 埋size俾你
再搵一幅白色牆自拍/搵人幫你影，要求睇返佢個網講

thanks 樓上兩位巴打

如果你影得唔好，你upload 嗰陣佢會提你有咩問題，如果無提你就應該ok
我啱啱申請完攞到BNO，祝巴打順利申請

我應該原本都好快，queue 左一日唔夠已經處理緊，點知話張相唔得希望唔會拖好耐啦

睇返tracking 尋日寄 而家本野係德國LEIPZIG

經過LEJ 再轉去LIVERPOOL

睇晒頂頭啲Post先問 BTW 14樓講VISA條Link死咗

上年續返BNO順利拎到 想用嚟去美國旅行，我應該好似BC咁申請ESTA，定係好似特衰咁申請觀光簽證？

查過ESTA個網好似寫英國護照要有英國居留權至申請得，但張Form國藉又可以填BNO

有無人試過ESTA申請到？謝

問咗最有可能幫我副簽果位同事
話本BNO唔見咗
申請唔到鳥

我上網填 但係系統冇彈填祖父母資料個頁是正常嗎？

以後都係乖乖地過期前半年就續，費撚事麻煩

唔明

有填父母資料就唔洗填祖父母資料

你幾時有BNO去美國冇免簽嘅幻覺

係幾時有BNO去美國有免簽嘅幻覺

一路行一路打字嘅下場

你用中國護照同英國護照做比較？

點解會等咁耐既

唔使太心急，樓上定上個post大把巴打5月join queue到而家都未批
(利申：早你幾日join queue，同樣未批)

想問 我細細個個陣 啊媽將我個名寫左係佢本bno到 咁我而家申請要寄佢本過期bno 但我啊媽唔續住 最後會唔會寄返我啊媽本野俾我嫁？會唔會剪角嫁？

5月30 join queue仲等緊

document係會寄返嚟

有機會畀人剪隻角
因為hmpo負責關於佢哋嘅passport嘅management
不過就算剪咗角係唔會影響嗰本passport嘅holder用佢嚟更新自己嘅護照

再問多一樣 咁如果我啊媽去續的話 佢舊個本剪左角既bno會唔會歸還 皆因我啊媽寫埋我啊哥個名 之後我啊哥可能會續返

所有supporting document都會還
呢個喺佢哋嘅working manual
當然寄失／係hmpo office失咗蹤唔係完全冇可能
呢啲就要你自己諗點樣risk hedge

Thx

前幾日online報失
收到email叫我打電話去英國
請問大家都有咁既情況嗎
自問英文唔太好 如果到間中一兩句朋友幫我答有無問題？
或者佢會唔會好耐心去慢慢問問題

副署張form ZIPCODE 香港冇係漏空佢?
會唔會比HMPO個邊話填漏左唔批?

叫你打都唔打 咁做咩走去報lost 佢問好簡單問題 我第一個接嘅男人講英文好純正 點知一飛線去另一個講到1999 佢講完load左幾秒先get到

我係驚到時佢用到d好深既字眼我聽唔明跟住佢cut線
基本野我識答當然盡答啦

咁大個仔都未講過一個英文電話 好緊張 仲有半個鐘就要打了

17號16xx寄,
20號19xx寄到,
24號15xx先話收到

驚乜撚
我上個post 好似有講過過
你打去係同佢講簡單個人資料同埋你port lost
佢正常會同你講搞掂會send reference number 比你

謝謝
仲有7分鐘就打

佢係電話總台 要聽埋英文禁數字先同到當值staff講 話收到email打過黎for BNO lost 就會問你名同出生日期 之後會redirect去另一個人問你名 身份證ID 之後搞掂

個reference number 有咩用？
我跟住佢email step繼續網上apply
Upload埋相之後就話要搵人confirm identity 一路填form都唔覺要用個reference number...

感謝你
即刻無咁驚

你收到個reference 先證明你cancel左lost個本BNO
因為我未等到個number 就申請左我係webchat叫佢係system 幫我加番落去
如果你係交文件前已經收到 你咪補封cover letter 解釋番

過一陣再打

終於contact到果邊
我d英文真係差到佢birthday都要講幾次先聽得明

收到ref. no了

咁快收到ref no. 我等左2個幾禮拜都未有

我係online報失>打圖個電話>直接有專人聽(無轉過第二個人聽）>提供report內資料>唔夠一個鐘就收到email

我冇打1733電話 只打左開波300個電話

dhl寄好快到

岩岩打左去1733到 接線個個女仔話ref no.話唔唔需要

6月4號 HM office 收到我文件排緊隊
去到今日都仲等排緊隊
有冇咁多人續啊

1. 影印影相留底
2. 一家人續晒佢啦

咁耐

我31/5寄出,4/6收到,今晚送黎

暑假係咁上下㗎啦
諗起2014年啲passport backlog癲到老豆申請咗兩個月都未到 搞到要用本特衰去旅行

本來七月二飛德國仲諗住有得用

我7月13飛英國

我都係岩岩online申請左
佢都係要我交相同既野
請問關於父母既naturalization or registration
Certificates係咩黎

我係機場郵局寄
佢地都問：bno呀

DHL 一聽我寄去英國就問係咪BNO

近排咁動盪
好多人都申請返

見樓上啲巴打仲排緊隊就知
我啱啱先寄到
都預有排先收到

我上個星期六打
到依家都未收到

之前個鬼婆都係咁同講
叫我收線後可以直接申請
但佢又話5日內會收到ref no

我已經online apply左 聽日FD簽埋就寄

我上星期寄咗了
到時再算

機場寄快d架咩?
運番去九龍灣再分過就搞笑

我係機場返工

請問如果冇咁點？
而家仲可唔可以補領？

你咩CASE

老豆香港人 老母係我出世之後先落黎香港
揾過全屋都冇呢張咁既野

其實hmpo俾你個document list係寫(either certificate of naturalization or birth certificate) and certificate of marriage，即係前面二揀一，再加一定要交結婚證書
即係你交佢地出生證明都得

咁我真係快得好緊要

但正常bno唔係到應該都要印咩？
因為係有𢭃留時限，唔似eu residents 咁自由出入

有冇舊BNO先
冇就要寫信解釋

兩個星期都未join queue, 係咪唔正常？

呢張野完全冇用咖喎

佢問咩黎
所以比佢睇吓

有呀

同埋係咪一定要交正本去 有冇試過colour copy都得
老豆老母唔想寄正本 驚寄失

你本舊BNO正本要寄
其他文件睇#18

感謝

你打個電話係我收到第二張電郵內的號碼，唔通佢終於改善左

我係第一個email

我20號到都join左啦喎

我都好似有呢張野。但證明唔到我有bno

speedpost 21號朝早寄
兩個鐘頭前送到
hmpo未update status

證明你個BNO點黎

補寄左 Lost or Stolen Passport Notification
感覺上好兒戲
好似好少見呢度用舊系統但要填呢份野

same here

5月7 Join processing quene 今日終於批喇

恭喜
大家都排左七個星期隊
希望平平安安送到黎唔好印錯

留名

可以係出錯BDTC比我

用iphone自拍，1 take pass

How your passport is made
Home Office岀品

如果就咁睇段片既話，即係d紅皮唔係印定先？

20號條隊勁到顛 呢個post三個20號queue 三日內批

今朝寄到收左件不過仲未轉Documents received

DHL update 今朝HMPO 收咗 跟住係等

出面開post冇人回唔知呢度有冇巴絲幫到手
過幾日用bno去越南
申請落地簽證
國藉得"United Kingdom"揀，冇細分bno
今日收到佢地email張入境紙竟然寫左United Kingdom British Citizen
即刻send email叫佢地改返British national overseas
想問如果改唔切嘅話可以點做
我見好多申請越南visa嘅網都係得uk揀
咁bno應該揀咩
有冇人有經驗用bno網上申請越南簽證
謝

GSTQ

預delay 1-2日啦

真係靚到要貼堂

Zip code 我自己係填N/A或NIL😉
PS：佢哋應該知香港冇postcode

我用Speedpost寄出
甘HMPO會用DHL，UPS定其他方法寄返香港？

DHL ONLY

我洗5洗另外比錢

想問下你,我以下情況彈鐘機會率高嗎？
06年到期， BB相，寄左以下文件：
父母結婚證書彩印
自己出生紙彩印
父母出生紙黑白印
身份證雙面彩印
花旗國公民老師countersigned form(連photo copy資料頁）
BNO正本
未過期CNO彩印（所有頁）
過期CNO正本（做face identifying)
mpf statement做地址證明

本護照搞到我成日以為佢係個海灘隔離

屌佢老味

Push

巴打喺newcastle附近？

無交小野做咩要彈你？

想問下大家，有無人遇過收到你本bno有錯，之後搵HMPO 搞，佢用左幾耐先覆你同埋大概幾耐先收返reissue嘅passport？

利申，我今次唔係續bno，只係第二個政府機關出錯咗一份文件，宜家send咗email，只係想知下做嘢咁hea嘅英國政府要用幾耐去出返正確嘅文件比我，預計下時間

你......
仲快過我轉status

Sam gor報完失未

有冇人幾得好幾個Post之前有巴打Post左有個Blogger
用本錯體BNO去日本比人遣反

佢真係做左5年BOTC都唔知

甘auntie
5auntie

希望 準備過兩個月去日本幫佢破處

至少我唔係 我都係乖乖地等幾個禮拜先

我尋日朝收左都仲未轉

web 申請果時佢都話6weeks 我都預咗有排等

想問有冇最新嘅bno bisa free list?

記得以得google會有個pdf download但依家冇咗

visa

諗住駁下無副簽....
點知都係SEND左個EMAIL黎話要補番
依家頭痕係邊搵副簽...

7個星期好漫長
我見好多人都係2-4個禮拜 以為佢話6weeks係官方戴下頭盔 估唔到自己等咁耐

爸打同你一樣20 號隊到今日都未approve

一係睇維基

我6月7號排隊都未批

咁一齊等下啦

記得，咦，乜原來仲有後續 .
5 年 都唔知拎 BOTC，
呢啲咁嘅戇鳩拎乜鬼 BNO ,
拎廁板先襯得起 , 真係戇鳩當有趣。

冇消息

而家條隊越來越長，成7個星期先得

係咪有英國國民副簽會快啲

求教佢話我封住址證明係影印本明明比左份正本佢

Btw,寄到過去無消息要搵web chat

HKPost話寄送成功，等BNO site轉成Document received

太忙無追post新post留名

我俾左影印本佢，全部轉晒做電子月結單

意思係hkpost話到左但係未轉document received要搵web chat?

全部地址都係中文，得電子月結單係英文。
尋日睇ems話收左件，今日都未轉document received 繼續等

我都係
不過應該晏啲啦
佢地個邊仲好早

我問左，要2-3日先會入系統

咁唯有等下啦
不過大家都係心急

原來要兩三日
佢地忙到咁唔怪得話成個process要6個禮拜

原句係

Yes but we need time to receive this and then it can take 2-3 working days to be scanned onto the system

我見dhl 安全寄到我就放心慢慢等佢批

claim賠償皮已收
HK Post 要我提供
1. 收件人無過件既聲明書 (HMPO唔會同RM聯絡, 又點會幫人做呢D野)
2. 重置費用收據/發票

2好值得講下, 即係第2次申請BNO既費用
其實我已經俾左credit card statement佢show左HMPO charge過我, 咁亦都同收件人名稱係一樣, 但不被接納
我打去HK Post問, 我話無申請第2次 (因為都未過application deadline), 我問你地唔係針對唔見左份件去做賠償咩?
你唔俾我有陰影唔敢再寄野所以無第2次申請咩?
同埋入面全部文件, 點衡量金額? 就算知金額又提供唔到收據

以上兩樣野缺一不可, 所以皮已收
但CS姐姐話即使賠償申請接納, 都係HK Post賠, 而唔係RM
寧願賠償都唔追查下發生咩事
萬一真係RM錯咁咪幫人食死貓

最後問CS姐姐咁我其實係咪只可以等運到, 睇下份件會唔會有一日寄返俾我
佢答我係
故事就黎到呢度

尋日收左件
而家轉左received

咁係你快過我

希望晏啲我地都轉啦

佢地入機都要時間應該啱啱開工冇耐

未寄出都懶懶閒
搵資料搵副署
一寄出就好緊張

google search "BNO" 創04年以來的新高

Cls

純分享
屋企人俾左本陳年郵票簿我，啲郵票好靚

下下要正本好驚有咩事

我而家都好擔心，希望可以快D轉

我媽咪超級唔想借佢張出世紙俾我
因為佢keep得好新淨
60年歷史仲新淨過我36年歷史

不過我緊張係想快啲攞到本bno
同埋好似話英國個邊用埋庫存啲紅皮就會轉用藍皮
所以更加想快啲攞到

好似強逼症
隔一陣就check下

出 生 登 記 記 項 核 證 副 本

有D擔心係咪香港郵政玩9我

我呀媽都係唔想比，我比影印本算，但係自己全部都正本

近排都多咗朋友去搞返BNO
好耐冇追POST，留返個名先

我前日已經delivered，而家仲未轉

唔好諗住啦
收工返企做下其他野分下心

你可以彩色影印你呀媽張出世紙
我印A3好似收左貨

我比佢彈返轉頭呀，依家要寄報稅單比佢

我見網上教學話
如果佢話要正本就俾返正本
咪照寄正本囉
不過都聽過有人話影印本都得

但亦見有人話影印本彈鐘
要再哂錢補寄正本

所以諗諗下唔搏
寄正本算

你等返個令禮拜都未轉最好問一問
我個情況係用舊系統，5月中寄過去，到上星期都收唔到任何消息，web chat完先知原來個申請出左問題，6月頭有通知過我但我收唔到

只要地址、名有英文就得（好似係）

唔係掛,咁我都要有心理準備再寄過啦

我家中兩老都係 我color copy 加寫咗封野解釋

我記得我份表係寫明呢啲都係可以彩色copy

死啦
我都用左銀行單
已經搵張全英文

我個份寫明要正本

你都係準備定寄過喇

屌HMPO做野真是快到極品

師兄你四月寄去份野封底有冇寫回郵地址？因為我差不多廿年前有經驗，用無掛號空郵寄幾張相過去澳洲，但對方一直收唔到，我亦冇渠道追究，就咁再曬相補寄就算，之後過大約六、七年，我回郵地址居然收返封信，係no such person打回頭 (應該因為朋友讀完書已搬走)，信封面郵印係我寄出年/月份，所以師兄俾d信心！話唔定某年某月，你真係會收返封信..

師兄當時係出乜問題？

身份證同英國以外護照可以彩色copy
其他要正本

dhl話琴日派咗件
等運到

我係地址証明出事

其實有冇師兄用銀行信件副本係成功申請

賠償不嬲都係由寄出嗰個郵政機構負責，而唔係收件嗰邊㗎啦
再加埋上次你嘅tracking info都証明咗係香港郵政嘅問題

你如果有寫return address嘅話應該有朝一日都會退返比你嘅

排左queue
係咪即係話文件冇問題？

咁快我都係尋日收左件
到而家都仲未轉

join processing queue應該只係代表準備開始check
樓上都有巴打join完queue之後話張相唔得

我都係。

話說, 係咪真係唔可以叫HMPO出聲明書? webchat試吓?

我都係

信都要俾副本

我交左兩封保險公司既正本信，沒問題

我強積金稅單全部都係中文地址，所以先要印銀行電子月結

你點解咁肯定紅字
HK Post 堅持自己寄左
因為呢個service平所以HK Post都唔會搵人再查落去
咁我可以點

唔覺得一個政府部門會幫一個外國人做D咁既野
當然問下都無壞既

想問下巴打係咪當地時間尋日十一點半左右送抵？

係啊11:45左右簽收

死啦，係咪同一批出事？

我係當地時間9點半左右到

寄咗都會中途唔見㗎嘛, 未到英國境內之前都係HK Post嘅問題喎

我都唔知你個case點了 一開始真係唔應該用e-express寄咁重要嘅嘢

我都係
未received

想問下bno 可唔可以 register epassport?
次次排隊都排死

睇嚟都係要等聽日

我都係
Received

DHL/HKpost received係人地office個reception收左就變delivered架啦
reception分完再比番入面d員工 再拆完搵番你個no再入番system要兩三日好奇咩

仆街鳥
我出世紙，父母結婚證書全部彩印，會彈鐘嗎？

預咗等

佢可以彈鐘

一定要交埋屋企人出世紙？ 我只係準備佢list上嘅文件得唔得？

睇你咩CASE
LOST要交足啲

但係有尋日送抵的已經轉做received

上幾頁條片已經講咗
每日平均都收到5000個嘅申請
做得曬咪當日有status update
做唔曬咪等幾日
好難明？

你仲刺激佢！ 全靠佢分享中招經驗，大家至識得避開e-express，反而應該多謝佢至o岩！否則我上個月申請都隨時用e-express寄去！

邊度e-passport先
英國唔得

尋日簽收既巴打都唔小

我啱收sms
佢地收到啦

咁啱 我都係

報返俾心急既巴打們
我係尋日24號英國時間上午10：18寄到
啱啱收到sms話已經收到我既文件

睇黎一打打咁搞

都係要慢慢等 真係心急唔黎

仲未有

收到都預有排等
不過收到感覺安心啲
依家開始係驚文件有無問題啦

未有+1齊齊等

Fuck

+1

新系統係咪都會分返開兩件速遞分別寄返新passport同其他資料比我地

銀行信真係唔得呀？

想問新版既副簽係唔係唔洗申請人自己簽名？ 我見我fd早幾個月申請張副簽係申請人自己都要簽。Thank you.

我用新system基本上自己冇簽過名

新form上面已經有申請人個撚樣
唔洗簽

早排renew左特區護照，舊果本特區護照係咪可以唔洗copy？

renew咗廁板
舊嗰塊廁板自然就係cancelled㗎啦

正話上facebook見到
摩爾多瓦IO：CNO=CC

Timatic未改喎

#5
一個國家批唔批免簽應該係睇嗰個國家個官方講法最準
2017年摩爾多瓦個免簽名單係仲有香港同澳門
佢地最近出個list就好似冇咗 (摩爾多瓦個政府網頁 Error 502)

有BNO既巴打仲會唔會renew廁所板?

唔係火車頭咩

本CNO嘅holder可以喺支那定居咩？
只係俾人屙完劈劈就畀人對住你講拜拜你條尾嘅廁板咋

起碼依家肯定BNO去到先
Wiki同Timatic都寫明比晒英國所有類似嘅National入境

個網話
Sorry, this service is unavailable
You’ll be able to use the service later.

If you gave any answers, it wasn’t possible to save them. You’ll need to start again when the service is available.

即係而家冇得續？

我用報失方法去申請BNO
打左佢EMAIL比我果個電話
佢叫我等再等EMAIL
但而家兩個星期都仲係咩消息都無
點算好

一日完成咗

開始懷疑咁多巴打心急係咪因為太多呢d extreme case
anyway 恭喜

痴撚線HMPO
4/6 苦主

refresh咗幾次而家ok啦 可能頭先個網死左

想問
如果婆婆同呀媽老豆離左婚 我有一個新公公
咁grandparents (mother's parents)嗰度係填邊個?
我呀媽親生老豆已經過身(冇資料) 而家公公就未過身 但冇佢資料(唔熟)
係呢個情grandfather同Were they married or in a civil partnership?應該點答?

另外(sorry好多問題)
我呀婆係冇出生日期 得出生年份(呀媽話身份證上面都係冇) 咁係咪9填1月1日? 同埋咩town of birth唔知都係空左就ok?

thanks

好羨慕
不過估計分幾條隊
睇你運氣
好多巴打都係前日簽收
結果得我同另外一個巴打轉左排隊
希望係你個條

最後更新係
31may joined processing queue
依家都未有動靜

其實點解會爭咁遠

網上消息：[BNO 無人續，一日內可完成批核]

快到咁

我仲未轉

其實係人手UPDATE

離哂譜，遲你20分鐘received, 變到遲你4粒鐘join queue, 而家仲queue緊

我成日係上海轉機
咁就好

都正常 用返打工角度 即係有人收晒啲application 再分比唔同人做
個個人做速度又唔同

我諗起政府門診

係，我係上星期五 Printed and sent
今個星期二收到第一個 DHL SMS，而家又收到另一個 DHL SMS
前後唔夠 24 小時

佢講同以為一樣都係分兩份寄返比你

連receive都未轉

點解可以咁快，我5月9 received，到而家都仲係joined queue

對唔住呀各位巴打 我都唔想
我自己家姐一齊寄都未轉
我都唔知點解咁架
唔好屌得咁大力呀

頭先收到SMS DHL已經收到 2日後到港

1999 點答

英國，因為係英國要成日出差
次次入境都排一個鍾
好，唔該晒

webchat嘅資料都未必uptodate
收咗先算啦

我又回來等了，6月24日Delivered 但未轉 Received

轉咗received

x2

等埋今日啦
尋日已received

啱啱郵寄出去啲資料過去

而家唯有咁做

我17號received到而家都仲係joined queue

可唔可以睇下過境印

等咗幾耐收到

印機票㗎

多口問句
呢啲郵票仲用唔用得？
唔想用而家啲「中國香港」嘅郵票

你係咪交足document ?
我同左webchat講但未有update

廢已作

留黎紀念仲好

話口未完就收到approved email

第二幅圖 中間行右一、右二用得

其實佢係咪LIFO o架
新嚟嘅envelope疊喺面

真係好難講
一齊寄嘅都仲喺queue緊

好似派4000蚊咁隨機

早你地兩星期received，到依家仲queue緊....

好慘,幾時會有

啱啱webchat問左，佢話依家bno條queue有delay，叫我超過6星期先再問多次

太多申請唔夠人process?

太多人申請

好想知呢個月多咗幾多人申請

相信唔少，真係揀錯時間

原句係“there is a slight delay with BNO applications currently"
我估應該係太多人

5月尾見唔對路於是即刻apply諗住唔會太多人
結果

我一路太懶

5月頭都仲未有 但好多6月都批左

交足

Congrats

真係要同webchat講！我尋日問完，岩岩就批左喇好感動

希望下星期收到

但求順利唔好reject我

你要續咩

揾左好耐都揾唔到webchat
Joined processing queue 5:29pm on 19 June 2019
我係lost bno，之後佢只叫我副簽加身份證副本加工作證明就得，但唔知仲要等幾耐

hmpo 揀case 做個feel好似 職津處啲人 搞$4000 咁

x3

啱啱received，開始等返一頭半個月

未有啊仲

我都未有

仲諗住會一齊,我地好似差唔多時間

24號1145 香港郵政delivered?

係啊

看來今次我仆街了

一齊仆街

已經收到sms話寄出

我7點幾收到

屌 HMPO 11/6 revived file 但係依家仲未批，今日先話scan documents 落computer

這樣很正常

20分鐘前join埋queue

照寄囉 我都打左電話問佢拎ref. no 佢答話唔洗理 我再問ref no.冇係咪都寄到 佢話冇問題

如果之前用過特區入境，而家轉用bno，會唔會唔俾入？

照寄

係咪有師兄彩印父母出世紙都得 岩岩問左屋企人拎正本 有一張已經好霉下 中間有對接痕搞到穿左 屋企人叫我小心D 所以想彩印比英國個邊 有冇得諗？

冇問題

感謝巴打

所以睇邊位職員拎到同佢做野速度

舊系統JJ表示英國入國署要每日一屌先會做野

同老婆一齊寄去Joined processing queue 5:39pm on 21 May 2019 之後都未有news, 可以點樣問下進度

X2

排咩隊？UK/EU?

慢少少唔緊要 最緊要批

Webchat is the only way

有冇人指教下邊到搵個webchat 出黎？

唔係好搵到，可唔可以教下我

完美繼承自大英公務員系統

原來BOTC單野又有新進展
HMPO做野好那西嫁

問更了，多謝

佢點答你

In progress, 如果未得下星期再問下咁

要日日問入國署班友先有動力做野

前幾頁講左啦

今次好似終於有啲料到

我係個post po 主，各位幫手推下佢

顧住香港，無時間寫愛爾蘭遊記

Unfortunately yes

Edinburgh好多留學生架喎

事實我入境嗰陣個officer望到本嘢都R晒頭，同好驚做錯嘢

絲打嚟緊會上國會交信？
Btw而家先認得你個連登名

係Éire有冇感受到英倫群島嘅shit weather

唉，無錢去吖，但我有戰友上去國會傾計啦，同埋喺香港有任務喺身要幫手繼續鞭策英國

啱啱先喺British Isles 返嚟，户口唔俾我玩咁大啦

我個名法文嚟，意思係幻想/空想，的確難記

我去嗰時有Irish luck，個景好靚，藍天白雲，十五日都無咩雨，然後一番到香港嗰邊即刻有排落雨

咁耐都未出到遊記真係好對唔住

夏天天氣好好喎

前幾個post留過名 我早你幾日去都柏林 不過我個個係weekend short trip嚟 市區淋咗成日雨

Btw email 已send 支持
遲吓有機會睇下有冇得幫下手可以整文宣etc.

我5月頭去個陣第一日就落狗屎
無去到郊區啲day trip真係一個遺憾嚟
不過天氣都一般 反而個人幾鍾意Belfast

我去嗰時一樣好好天，五月

去愛爾蘭真係要報local tour，如果唔係就玩都柏林，不過都柏林都有唔少嘢玩，我玩咗四日都未玩完，不過大部份要自己發掘

Belfast 我landing 嗰日個天灰濛濛，但第二日好好天

附送local day tour Galway 相

張相條link

淋雨好唔好彩，但據說係typical Eire

多謝支持，之後可能需要大家幫吓手，spread 出去都好，多人係一股力量

7/6 queue

可以的 我全部都彩印面同底頁比佢地
但佢地都會有要你交正本既權利的
通常彩印都ok

咁星期一再問過

又回來等了，6月24日Delivered 但未轉 Received

Same same

如果今天都沒有就要明天webchat問了

點解排咁耐都未到我

今朝9點booking 依家去緊機場 1235機
嚇到標冷汗

我遲D都去Edunburgh,請問IO搞左幾耐先放你走?

寄左本HKSAR正本去 下個月要飛 急到賴屎

巴打咩事要Emergency??
唔見左Passport?

聽日飛都要用住廁板先

實有嘅實有嘅

咁勇你唔怕佢HOLD你個半月呀?

男朋友唔見咗 一早寄去續續咗個幾月都未收到
局住要趕去整

想問, 父母出世紙, 結婚證書比唔到佢, 係咪自己打番封declare letter比佢話冇左

Additional info打返就ok

諗住所有野正本會快D 點估到同拎$4000一樣
諗住六月頭寄會無咁多人 點估到六月中寄會幾個鐘搞掂

而家真係"基本上咩case都試過哂咁濟"

『薪火post』BNO 續期資訊(35) 一理通百理明，明白了續期可變簡單

真係好神奇 入隊計 到approve
兩個鐘到兩個月都有

每兩日webchat 下啦
我531寄出，64received document ,620出sms,624己經收到bno, 加油

我5月31日寄, 6月5收到文件
由6月6排隊一路排到依家

忍屎忍到4點即webchat

咁你應該同我差唔多wo,
webchat多佢地幾次啦
total 我webchat左佢地4次,
但我係remark到寫住7月頭要去旅行比唔到hksar正本,唔知有冇影響

我續過7本bno 香港寄英國寄都試過 過期多過10年又試過 唔係香港出世奇怪出生地又試過 依家連emergency都試埋
我可以開間agency專幫人續bno

冇事既 最多咪£100去英領 不過記得
星期三唔開
星期三唔開
星期三唔開

我附議，起碼可以搵到一D

我有問過老豆老母話幫佢地搞埋 但佢地好like本廁板

我男朋友同佢老豆都係一直用bno 佢老母以前都企硬 不過最近都叫我幫佢續返

我自己屋企又係 上次一次過續4本過期10年 老豆老母阿公阿婆

佢地比我日日洗腦覺得出到去點都英國可靠d

上個月15號到宜家仲未有

本身諗住可以6月中去台灣, 唔得既話,7月頭去日本啦

結果都係要用返特衰

咁你寄唔切返黎咪可以拎

佢地太「愛國」
最後我都係自己搞咗先
排住隊先 聽日用住廁板先

30/5 queue到而家

同你同一日收同一日排⋯
日日上去睇都見未批

我都4/6 join Q
而家咩都未批

網站度寫副簽人如非UK PASSPORT要影印PASSPORT, 所以副簽人係BNO就唔洗?

同埋如果有啲文件俾唔到佢, 巴打們係咪寄文件果陣加多封信一次過解釋? 電腦打, 印出嚟簽名可唔可以?
Thanks

唔洗

我副簽人係bno有印passport

係 打原因點解交唔到 印出黎簽名一次過寄過去

我 5月13號join queue嘅希望依兩日跟到機

我問我個friend簽，佢有本過期BNO同一時間等續
我都冇俾passport copy佢
另外我有打封短短地嘅statement話點解有doc俾唔到

5分鐘內啫 其實無咩嘢嘅，唔使擔心

我17號等到27號, 頸都長
原來你等左15日

用得BNO就係英國人

岩岩去左Webchat到問 如果仲係排緊隊的話
佢叫我打去Advice Line 到問

應該好多人問

過左咁耐應該都已經無人記得
不過之前講過會update都照講下啦預左無人有興趣知架啦

報告完畢

轉左received了!

太多查詢可能會令你的申請進度緩慢
NO NEWS IS GOOD NEWS
唔好要公務員做額外工作

所以我見佢入咗queue 就唔理 每一login check 一下算
唔怕等就怕唔批 一陣你係咁催佢, 佢記仇起上黎

Webchat問左進度
但佢地話無得speed up application
Webchat完好快approved果Dcase 其實關唔關個webchat事

可能有人落call 就拎上手搵一搵 順手做埋

Webchat真係會有幫助咩 佢都係上網同你check個status 同自己check無分別

WEBCHAT係搵個公務員人手幫你問HMPO公務員你個CASE點樣

#唔好激嬲HMPO啲公務員啊

係咪要問D野 引個人拎個package上手

邊個職員咁大膽
A字膊然後自己走去fish & chips

紐約時報求訪612中信警暴傷者
《紐約時報》需要搵

- 6/12中信大廈附近被圍困或被襲者
包括但不限於中催淚彈，警棍，及其他武器

- 6/12 受襲的急救隊員

接受訪問。可以唔洗出様及唔洗出全名

肯出聲的，請 tg @echeung_nyt

得道者多助，大家在呢段時間已經付出了很多很多，現在自由世界終於伸出援手，把克警罪行公諸於世的機會來了，大家齊來在正確的時候做正確的事吧

住址證明用銀行信得唔得

下，咁耐

咁又唔係咁講啊，你最唔會估到嘅就係d咁重要嘅身分證明文件係會咁兒嘻咁印錯嘛

其實排左queue
佢搞掂或有其他野
會唔會有sms通知呢？

online apply果陣有個option tick左先有sms notification

有呀
我轉左排queue都有通知
咁唔使成日mon住嘛

我對claim 香港郵政有經驗，

說來話長，我申請個陣，HMPO 原本應該寄返我d文件比我，點知我收到一份HMPO 寄黎嘅一本美國護照同一張driving license。然後成個追文件程序就開始嘞，長話短說，HMPO 首先對我收到其他人而唔係自己嘅文件表示抱歉，又話我d文件已經寄回，之後冇耐，話我d文件已經交付courier，之後叫我寄回人地嘅文件，然後提出賠償 replace 文件費用同郵費，但再進一步了解，又話原來一開始就冇收到我部分文件，所以有一部分係hkpost唔見，一部分係hmpo唔見。我開始同郵政claim，hkpost要求我叫HMPO出證明，我書面話英國政府唔會有類似野issue，郵政話要我提供補回文件嘅費用收據，我提交收據，佢最後都有賠償有關損失，耗時7個月。至於hmpo整唔見個部分，我係繼續追hmpo，hmpo最後confirm我d文件已經無法尋回，對於損失文件以及申請有可能因此失敗嘅緣故，full refund申請費用，耗時9個月。由於我懷疑佢收到個份申請有可能同人mix up左，所以我出form要求佢提供我所有佢持有嘅個人資料，之後先確認到佢究竟收到咩資料（1年幾）

anyway, 結論就係，hkpost方面，如果你被cancel application導致損失，你的確要出示第二次收錢嘅證明，以及第二次郵寄費用證明，hmpo證明可以係叫hmpo電郵比你。你不斷email比佢，經1823同你追，就可以追到錢回來

你係仔，你男友

我suggest 你問得detail D
你要知道In process都可以有唔同進度
人如對緊資料？IO開始批核中？入data落電腦？red book準備出貨？
In process 係 hea 9 你的回覆

啱啱approved
我用online countersign
寄左:
1. 父母結婚證書 雙面彩色影印
2. 自己身份證 雙面彩色影印
3. 自己出世紙正本
4. 特區護照全彩印副本
5. 銀行statement+圖書館寄黎嘅信
6. 一封信解釋冇父母出世紙
可以reference下

今日終於收到本passport了冇中獎

講下背景:上一本03年簽發 細路仔樣
今次當第一次申請

交左嘅文件:
Countersign form
身份證彩色底面Copy
出世紙彩色Copy
英文由政府出嘅信
過期BNO
特衰全彩Copy

叫我交但冇交嘅文件:
老豆老母出世紙
老豆老母結婚/離婚證書
利申 冇寫任何declaration (睇Doc都有講未必一定要交以上兩樣野)

5月31號用speed test 寄去Liverpool

好詳盡
咁其實第2次寄既費用都係$2xx
咁少claim黎好無謂
第1份件d岀世紙各樣又好難衡量價值 or 俾到recipe佢
放棄算

所以攞certified true copy啲錢唔慳得
出世紙total 280
結婚證書total 420
即係畀700就可以保到女皇頭一定係手

當然無寄皇冠張岀世紙
太有紀念價值
自己衰左都想提下其他同鄉

影到成本藍色禁

嚇死我

有分別
我上網自己check一直只係joined queue(5月9 joined)
我前日頂唔順成2個月
我webchat問佢 佢話我已經係under examination
因為我都寄左本特區正本去 我好concern同佢講我7月中就要飛 我好驚趕唔切
我仲話我send左paper request去要求document return
之後我下一日就收到email話我批左
但一直個status都只係joined queue

所以你如果真係急 不妨webchat追下

Received!!!

我自己就唔急
同知要飛所以留咗廁板正本係身 全彩印晒比佢
諗住6weeks 冇反應先webchat問下

有冇人都係24/6 delivered 但仲未轉status received?

咁快手，痴線

琴日print 係咪星期一會收到
DHL ? 我見佢email 寫DX delivery

你預2-3日乜都到

我有兩張屋企人話當時可以任攞

頂，點解當時可以任拎，屋企人又唔同我拎多幾張🤦🏻‍♂️

因為要比錢
利申有三張

好，再問問

出世紙我老豆當年都幫我拎多咗幾張

收到sms
2號到 準備搵屋企人代收

我上星期打咗去report loss passpart 個女職員叫我可以重新申請本passport
但我見有人又話要返reference no. 其實使唔使
好煩惱 喺webchat度問 剩係問我攞資料 冇講之後要點...

絲打唔比用藍字咩

6月10 join隊伍，今日都未郁
Web chat 完個邊有客服幫手追進度，大家可以試下

你中左之前個巴打條快隊
我曾經都幻想會中呢條隊
想問下巴打你係咪會收到sms話你聽批左

呢度好多巴打都係24號寄到
個個都排緊隊了
你真係唔好彩

如果BNO team個個staff都有佢呢種效率我諗而家申請應該唔會塞車

起碼唔使成班係度mon住咁緊張先

我都已經放棄左日日上去睇,幾日先睇一次

由 DX 送去俾 DHL

我上星期五收 email Printed and sent
星期二 DHL 收件，今日收到 passport
文件就聽日先到

有丫，連email同一時間
但唔知係咪關文件齊事呢
我所有野俾哂佢
包括我舊bno，二老同自己出世紙再加佢地結婚證書
我連二老過左期既bno都俾埋佢

我都齊文件㗎
係阿爸係大陸出世無出世紙
其他都齊哂

無副簽係咪1定唔得

識嘅人之中真係無人有外國passport......uk / eu / us 都無

有無新 system 之後, 無副簽都成功嘅例子

隔離鄰舍有無呀

熟果2-3個拍左門啦....都係無

啱啱追post 見到有巴打話副簽係揸"特衰" 都過到

我case 同佢差唔多, 又係乜文件都有, 係副簽無 uk / eu / us passport

千零蚊...諗緊搏唔搏下...

搵下醫生/老師？

醫生好小睇, 無乜邊個熟....就算睇都係拎射波紙

老師就算啦, 離開左學校十年有多, 都無聯絡

其實公司有 1-2個鬼佬同事, 不過唔同 dept. 而且又唔係話熟, 費時煩到人

其實應該咁講, 識好多人有 bno 不過都係過晒期.

本身諗住如果 1個frd 識有人做到副簽, renew 之後就可以 1個帶1個咁續返晒

過期bno都得

點解會有人負皮
唔好咁啦你哋

sorry忍唔到
到我得咗嗰日歡迎負皮

我11/6 join queue 睇黎要等多兩個禮拜先可以催佢地

繼續努力對抗暴政

愈追post愈淆
5/6月頭寄果班要等兩個月
岩岩寄就等3個鐘approve
又要驚D野寄留黎寄失
好不安

做乜負皮我

過期都得

係咪堅

anyway 本身都諗住搏下

thx 巴打

好啦，比啦

各位親愛的連登仔女：

請各位BNO holder以後過香港海關時不要再行E道
請取出你們的大英海外國民護照扮外國人，以向港共政府實實在在表達不滿

對抗暴政，從堅持自己大英國民身份開始

讓不合作運動遍地開花，阿們

同大家分享番我今日遇到既情況

我本身已經係多倫多留左4日，準備係多倫多機場搭飛機去紐約
美國邊防局係多倫多機場入面，我照常用番BNO 加 過期特區護照上仲有有效既簽證入境。之前係唔同機場，包括大大小小既城市，入境過幾次都無問題。今次就俾邊房局人員話我果本BNO 係英國護照，要入境就要申請Esta (旅遊授權電子證明) ， 但BNO講明係唔申請得，俾晒之前既Stamp佢睇，可以申請既就已經免簽左啦。但佢地只係針住佢係一本英國護照，佢地一層問一層答案都係要攞ESTA。到最後飛機都走埋，唯有出番加拿大。

今次係我入境美國幾次第一次遇到咁既情況，而且唔係話我個簽證有問題，而係話唔使簽證要ESTA，究竟出左咩事？

你有冇解釋British Citizen 同 BN(O)既分別

有冇叫Supervisor黎
再唔係就召喚英國大使館/打比美國香港領事館

解釋左啦，佢地針住BNO個B字，話分別

已經問左supervisor, 之後再問supervisor 既supervisor ，結論都係要ESTA
佢地帶我去申請ESTA既電腦，隔離係加航櫃位，我話要見領事佢地笑番我仲咩唔去申請ESTA，好簡單之ma
最後都係得個吉，加航又話佢唔會幫手
咪話攞行李走人

下次直接打比美國駐港領事館/英國領事館
講多無謂

美帝邊防幫 BNO 平權拍曬手掌添，
真係要召喚大英去確實下先 。
拍埋片就最理想。

美國CBP土皇帝黎，大把加拿大公民無理入唔到境而領事/大使館都話無乎，因為佢地真係有權咁做
CBP啲人已經話我咁夠膽同佢地嘈，再嘈我就未等到領事就已經俾人挾走同永久blacklist

已經email左駐港總領事睇下點答，但多數都無結果

唔係好明、去美國BNO同廁板都要簽證嗎？

當然要B1/B2簽，台灣先唔使

睇嚟細port入境都係搞定BC ESTA好D

我係拉斯維加斯同費城入過境都無問題，係今次多倫多先咁混亂

下個咩名好

登記做選民！登記做選民！登記做選民！

明明多倫多噤多香港人
Preclearance 竟然唔知

BNO 都唔 qualify ，可以就咁申請？
不過有又好 confused , 唔 qualify ,
但有得比你揀先抵死。

揀完佢會出紅字 your passport not eligible for apply ，好抵死

都知左好耐唔申請得，
我只係好 amazing ，
點解美帝會話 BNO 應該要申請 ESTA？
其實你應該當期時比申請 ESTA 呢個版面佢睇，睇下佢哋點講。

同埋BNO 上面既code其實係GBR, 唔係GBN
攞加拿大ETA係叫你跟住揀GBR，但明明又有一項叫GBN （即BNO個 code) ，好鬼古怪

佢地理都無理我，只係指我行去部電腦就算，咁我咪試下玩下睇下有無驚喜，點知都proceed 唔到下一頁
之後我再行番去過關口，話我試過入esta但跟本佢寫not eligible, 最後佢又係帶番我去電腦度就走左

就爆POST

如果有交稅, 填呢張FORM, 申請繳稅證明書 , 郵寄返去

郵寄申請

代英女皇一推